維園現「光復年宵」海報預告年卅晚有行動 警部署千五人應變

維園現「光復年宵」海報預告年卅晚有行動 警部署千五人應變

【新增警方回應】
《文匯報》和《大公報》今報道指，有市民在年宵市場附近發現，有人張貼多張寫有「光復年宵 年三十晚11時正」的彩色海報，疑欲借旺角騷亂一周年有所行動。

《文匯報》稱，有市民報稱在維園記利佐治街入口，附近天橋的石柱上發現「光復年宵」海報。圖片顯示，海報的背景為年宵花市入口被大火包圍的照片，並無下款，海報昨晚已被人撕走。報道又稱警方正循多方面調查，包括翻查現場閉路電視，追查一名疑張貼海報的女子。《大公報》稱，在荃灣沙咀道年宵市場附近，亦發現相同的海報。

西九龍總區警司（行動）梁仲文稱，知悉有關事件，至於警方有否檢獲有關海報及調查張貼者，梁稱現跟進了解；被問到警方有否作風險評估，以防騷亂重演，梁稱會根據處理過往類似的相關經驗，作風險評估，並按實際情況，制定行動計劃和應急方案，但警方以行動理由，不透露部署多少警力，僅指有足夠警力，應付突發事件。

由於年宵人流眾多，有海報更稱要光復年宵，被問到警方會否增派警力，甚至搜查市民隨身物，梁仲文稱，警方有責任確保公共安全和公眾秩序，公眾人士表達訴求必須守法，警方絕不容許暴力或破壞社會秩序行為，「任何人如果違法，警方係會果斷執法」。

旺角去年年初一因小販擺賣引起騷亂，今年深水埗也設墟市。被問到警方有否收到食環署要求農曆新年期間協助執法，以及會否「即見即拉」還是先警告違法小販，屢勸不果才執法，梁仲文都沒正面回應，稱在小販問題上，警方一直與食環署保持溝通，配合署方在適當時候採取執法行動。

香港電台則引述消息指，正搜尋涉及海報人士或組織，鑑於去年初一發生旺角騷亂，警方今年會部署約1,500名警力，在年三十至年初四期間候命，並在港島及西九龍多個地點加強巡邏。

千五點夠㗎，起碼都五六千速龍部隊啦

直情要宵禁啦

好可能係警犬自己搞出黎

草木皆兵

1500聖人

諗起個高登故

戒嚴

順便R下經費

另外一個post我都講咗，根本係共狗自編自導，而且九成係西環689嗰邊嘅垂死掙扎。
陰謀論咁計，如果習近平嗰邊撳住還或者未有準備，新年至選舉前呢段時間，西環會自編自導一場“暴亂”出嚟。

班犬年三十晚都要係街度吹風，我地同屋企人睇住電視食團年飯真係好過癮

有糧出有ot 你估佢地白做？

如果 政府 真係有心搞呢D野

直接 用阿拉伯文 寫張「我是ISIS, 我準備在香港發動聖戰」既海報周街貼就得啦, 洗乜搞咁多野

真心答朱仔成一次
689：isis 關我撚事呀

封鎖維園年宵，來一場死亡遊戲

原來吳聖人2個月前先至老來得子，俗語有話差人愛邪牌，大家又估下佢老婆係咪蝗族呢可？？？有冇驗DNA咁呢？？？